<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>LabVeilleTech - Lucas</title><link>https://lucas1564.github.io/labveilletech/</link><description>Recent content on LabVeilleTech - Lucas</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lucas1564.github.io/labveilletech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Les 10 erreurs à éviter dans le marketing d'influence</title><link>https://lucas1564.github.io/labveilletech/blog/erreur-eviter-marketing-influence/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lucas1564.github.io/labveilletech/blog/erreur-eviter-marketing-influence/</guid><description>Choix de l&amp;rsquo;article L&amp;rsquo;article intitulé &amp;ldquo;Les 10 erreurs à éviter dans le marketing d&amp;rsquo;influence&amp;rdquo; est un choix judicieux pour moi dans le cadre de mon travail de bachelor, où je vais mettre en place un pôle de marketing d&amp;rsquo;influence au sein d&amp;rsquo;une agence de communication. En tant “qu&amp;rsquo;expert marketing d’influence” en interne, il est crucial pour moi d&amp;rsquo;être informé des bonnes pratiques à adopter lors de la mise en place de campagnes d&amp;rsquo;influence.</description></item><item><title>Mon système d'écoute pour le marketing d'influence</title><link>https://lucas1564.github.io/labveilletech/blog/systeme-ecoute-marketing-influence/</link><pubDate>Tue, 31 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lucas1564.github.io/labveilletech/blog/systeme-ecoute-marketing-influence/</guid><description>Comment suivre les dernières tendances Dans cet article, je vais vous présenter les différentes méthodes que j&amp;rsquo;ai mis en place pour rester à jour avec les dernières tendances et informations relatives au marketing d&amp;rsquo;influence.
S&amp;rsquo;abonner à des newsletters L&amp;rsquo;une des premières étapes pour moi pour suivre les tendances du marketing d&amp;rsquo;influence est de m&amp;rsquo;abonner à des newsletters spécialisées.
Pour ce faire, j&amp;rsquo;ai principalement cherché des articles sur le marketing d&amp;rsquo;influence en ligne et je me suis abonné à la newsletter de chacun des sites que j&amp;rsquo;ai trouvé et qui semblait avoir un lien quelconque avec le marketing d&amp;rsquo;influence.</description></item><item><title>Les plateformes pour gérer ses campagnes de marketing d'influence</title><link>https://lucas1564.github.io/labveilletech/blog/plateforme-marketing-influence/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lucas1564.github.io/labveilletech/blog/plateforme-marketing-influence/</guid><description>Choix de l&amp;rsquo;article J&amp;rsquo;ai choisi cet article de blog, car il m&amp;rsquo;a fourni une vue d&amp;rsquo;ensemble des différentes plateformes d&amp;rsquo;influence marketing sur le marché. En tant qu&amp;rsquo;étudiant en Ingénierie des médias, je vais mettre en place un service de marketing d&amp;rsquo;influence pour une agence de communication lors de mon travail de bachelor.
Cet article m&amp;rsquo;a aidé pour comprendre les différentes fonctionnalités et avantages de ces plateformes, ce qui me permettra de choisir celle qui conviendra le mieux aux besoins de l&amp;rsquo;agence et au budget alloué.</description></item><item><title>À propos</title><link>https://lucas1564.github.io/labveilletech/page/about/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lucas1564.github.io/labveilletech/page/about/</guid><description>À propos Présentation Je m’appelle Lucas Cuennet, je suis actuellement étudiant en dernière année en Ingénierie des médias, à la HEIG-VD.
J’ai créé ce blog dans le cadre d’un cours “laboratoire de veille technologique”. J’ai décidé de m’orienter vers le marketing digital et plus précisément le marketing d’influence.
Je suis passionné par les nouvelles technologiques liées au web, marketing. A côté de l’aspect professionnel, j’adore le sport et plus particulièrement le foot et le ski.</description></item><item><title>La présence des entreprises sur les réseaux sociaux pour 2023</title><link>https://lucas1564.github.io/labveilletech/blog/opportunit%C3%A9-2023/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lucas1564.github.io/labveilletech/blog/opportunit%C3%A9-2023/</guid><description>Choix de l&amp;rsquo;article En somme, ce choix d&amp;rsquo;articles sur les réseaux sociaux pour 2023 n’est pas directement lié au domaine que j’ai sélectionné, à savoir, le marketing d’influence. Cependant, cet article de BDM, qui se réfère à l’analyse de Meltwater met en avant l’importance des réseaux sociaux dans un contexte professionnel.
Les influenceurs dépendent en grande partie des réseaux sociaux pour diffuser leur message et il est donc important de rester vigilant sur les évolutions et tendances dans ce domaine.</description></item><item><title>Le prix du marketing d’influence pour 2023</title><link>https://lucas1564.github.io/labveilletech/blog/prix-marketing-influence/</link><pubDate>Fri, 20 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lucas1564.github.io/labveilletech/blog/prix-marketing-influence/</guid><description>Choix de l&amp;rsquo;article Dans le cadre de mon travail de bachelor, je vais créer un service de marketing d&amp;rsquo;influence pour une agence de communication. Il est donc crucial que je comprenne les coûts liés à une campagne de marketing. Cet article publié par BDM et l&amp;rsquo;analyse de Kolsquare seront des outils précieux pour moi, car ils me donneront une idée du prix à fixer pour les campagnes de marketing d&amp;rsquo;influence.</description></item><item><title>Mon guide pour contacter efficacement les influenceurs</title><link>https://lucas1564.github.io/labveilletech/blog/experimentation-guide-contact-influenceurs/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lucas1564.github.io/labveilletech/blog/experimentation-guide-contact-influenceurs/</guid><description>Justification du choix d&amp;rsquo;expérimentation Pour mon expérimentation, j&amp;rsquo;ai décidé de rédiger un guide, qui reprend les points les plus importants lors de la prise de contact avec des influenceurs. En effet, cette étape est cruciale pour la réalisation de campagnes d&amp;rsquo;influence et peut paraître compliquée à aborder lorsqu&amp;rsquo;on ne travaille pas dans ce domaine. Il existe quelques méthodes qui aident à la prise de contact avec les influenceurs. J&amp;rsquo;ai donc décidé de rédiger ce guide pour améliorer le déroulement et le processus d&amp;rsquo;une campagne d&amp;rsquo;influence.</description></item></channel></rss>